英國下議院於10月23日二讀BNO平權及重啟申請法案

靜到冇人理

英國國會網站資料

因為無咩可能講

即係俾97前香港出世冇bno 果班重新申請??

係
同埋97後BNO子女都可以申請BNO

香港人自己冷處理唔夾返政黨係難搞啲嘅

推

23號討論 今日19號連條文都未有 想唔冷都唔得啦

推左先

97 後比支國溝淡晒

根本無資格去英國

擴大返BNO去英聯邦國家
不過咁做又引唔到資金入英國本地...

都推下先
好似冇乜團隊有講
似乎希望唔大

好似好多香港人覺得5+1夠數
我就絕對唔會收貨
走撚咗30年數
比張垃圾visa就當找咗數
冇撚嘢呀

唔轉gov bill
9成唔過

睇返上星期五只有頭3條Private Members' Bill辯論後過到二讀，第4條未辯論完要押後。之後嗰啲都係Business without Debate，因為有人反對所以全部都押後。

下星期五Hong Komg Bill排第13，即係唔會有機會辯論，所以只係睇2:30pm有冇人反對。

九成九 重提 支那破壞支英聯合聲明 但啲議員又會話 支民幣真香

之後一堆statement 講 XG情況愈黎愈差
臨尾尾刀就要睇 保守黨出唔出聲

就黎可以出Bingo紙

呢個議案如無意外辯論唔到
更重要既係，黎緊英國會出5+1 details
緊接而來中共同港共既反制係點

睇死英國佬出左Hong Kong BNO Visa（一個人帶三代走被版本）就唔再出手，最多鬧下中國。
PS 我最終唔係要張visa，而係補返個BC俾97前BDTC持有人及佢地後一代（BC by decent只可以傳一代）

5+1 好似就咁網上靜靜雞update唔會再上國會再討論

冇錯，唔會係國會討論
中方反制先係重點

支那反制措施 支那國藉派俾英國人

強制性被迫做支那人

agger
咁我諗英國都會驚如果真係比晒BC嘅話
中國會發晒癲
到時玩到禁錮300萬人

97前父母冇幫佢申領BNO，97後，如果佢地父母係藍絲唔肯走，呢班人就走唔到
希望英國可以比呢班人，只要證明到父母有BNO，就可以唔駛跟父母自己去

好彩我父母有幫我申BNO，但兩老自己冇

淨係俾97前同埋97後父母都有嘅申請就得 咪撚俾蝗

如果BDTC+後一代點止300萬，最少都500萬，佢夠膽禁錮500萬英國公民的話，北約可以名正言順出軍打殘支那

外交部講過不承認BNO為旅遊證件
最怕拎BNO出唔到境，特衰又失效，要放棄BNO先比出境

放心，英國國籍係行血統制，唔係行出生地制，要擔心都擔心藍絲土共啦

暫時未到呢個點
要打咗台灣先
如果唔係好難專登為香港開戰

係攞R字頭身分證無份

又唔駛怕，英國只要改規例放棄左BNO 可以恢復一次就已經得

又唔會啦, 直接BNO->BC CAP唔到水
同埋大把藍絲都會咁做
5+1 起碼可以篩走一班藍絲先, 又有多D時間做背景調查

英國本島就行5+1 ，屬地就行BNO可永居得唔得。

我覺得要waive visa fee囉

個程序係點二讀之後三讀，再去上議院

健康鹿就已經可以令你出唔到境
無乜理由要去搞本特廢

Y字頭嘅單/雙非蝗都冇資格

英國根本係睇美國大選先決定點做
人民斃戒毒治療係好痛苦既

我覺得單非都重可以

但雙非就真係屌你老母

即係有BNO就紅碼？
拎特衰出境又如何？
最終可能都要放棄BNO先出到境

唔好咁大希望

好大機會過唔到

你樓上係五毛

BC撚都未有
莫講話BNO撚

咁撚勁永續ＢＮＯ

之前又話5+1後無意再攪平權既

因為個個都專注緊美國大選

係囉, WAIVE 乜鳩

冇啦 單非大把係垃圾廢老娶支那雞再生隻蝗

一家大細走既, 就有1-2個自動被高危 拎紅鹿掛

本身BC都冇屬地居留權

有機會過唔到，之後燒山都講過，英國班政客根本唔想得罪中共。

大人走到，細路走路到，咁就仆街

大家都計緊支那重有幾多錢可以割，印度已經向國際法庭提案20萬億賠償。

只要WW3或者南海戰爭，英國班議員無得唔收香港難民，甚至乎加拿大會加入

就係要靜靜雞走，費事共匪又玩嘢

首先響支那國籍法下你響支那範圍既英籍支那可以唔承認，包括bc，除非你已經退咗支那籍

加拿大果兩個公民俾支那禁錮咗成年，你見到開片未

北約嚴格黎格講係防衛，唔係進攻，支那一日唔出手，北約好難有藉口出師有名

再講會唔會為香港咁細既地方出兵都係後話，所以一早俾lifeboat 香港人走，點知又唔係咁多人想走，其實我係外國勢力都會諗：叫你走又唔走，俾人挾持又要我救？

唔係喎，我贊成要waive喎，如果申請者手持有效bno申請既話 最好set埋2019年一月一號前已續，因為証明唔係見有著數先續

點解有人會期望一條由在野黨提出既私人bill會過到，仲要係自由民主黨，係一個只係得6席既在野黨

根本唔轉到government bill既話其實可以當無事發生就算

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

但支拿大同支那既關係已經由互奶（賴昌星番去支那）變到反灑面

97前好似冇

97前冇咁叫咩重啟申請？

張visa好似要成二千鎊
又要一炮過比5年IHS

因為無可能

不如考慮吓共享大媽區，唔洗煩

我覺得要比錢唔啱數囉
走咗幾十年數仲要人比咁撚多錢

咁到底5+1存唔存在同confirm左未

confirmed啦

再申請的話點filter走支那人先

粗暴干預中國內政，將會反制，中方要求...

唔好禁大貪啊，因住有班傻閪衝出嚟問你「貼埋張大床你訓好冇？」

FF到會出兵，唔批BNO申請就得啦，會唔會為左比BNO你地冒險到要出兵

林鄭：
持有BNO已經違反國安法
未來會用緊急法禁止香港人去英國美國

所以搞得黎 炆都訓
講真急需要走既人等唔到
等到既即係冇急切性可以慢慢黎

好多香港人咁諗喎
自從5＋1公布之後好似冇咩人再lobby要BC

咁講啦，我反而覺得係最後有機會係二揀一

支那同英國俾香港人揀，一係bc跟住驅逐出境，以後唔可以返香港

二係永續支那人，自願放棄英籍加永久唔翻閹

到時睇下又有幾個人會揀去英國？

其實你點解覺得即係有bc係好事黎？

你個人一日響支那境內，你都係支那人，除非你已經成功退到中国籍

有BC對香港人嚟講係安心好多
唔使驚落閘 唔使驚中途比人趕走

問題係全部派bc既風險係有幾多藍絲混入境先，再講好話唔好聽如果全部派其實離出唔到境不遠，咁到最後有無bc有咩分別呢

其實依家bno都阻隔唔到藍絲
好難用政治取態為由唔批個visa

係，戇鳩到震，完全唔識得fight for more，邊個要求多啲就畀班自我審查上癮嘅傻閪當你鬼咁𨳒

要坐五年移民監喎

藍絲：屌你老母！五年時間喎，留係香港奶支民幣唔好呀？

香港人太自卑
覺得唔可以得到更多

東方話好多人怕咗香港黑暴所以要走呀嘛

睇死又係絕大部份又係含淚做支那人

不過老實講，實際情況2+1依個 timeframe 會較好

真，性格決定命運

咁同BC坐3年移民監有咩分別

點會覺得夠
最少都要有roa同傳比下一代啦

你有 BC , 無脫支藉，你都仲係支藉。
所以係無用。

唉
其實我覺得英國唔會拒絕比埋bno父母嘅97後/97前冇攞到嘅人
弊在好似冇香港人爭取咁

可以隨時走
唔使怕做難民

如果有 BC 或其他外國國藉就要即走。
留係度都無用。

而家坐緊監既手足，同被禁止出境既手足，咁咪焗住被中国人？
最慘係藍絲父母放棄機會，佢地冇BNO既仔女點算

全面禁止出境？

柒婆再玩大D所有國家都唔俾去

英國既睇法係覺得，比埋3代同堂乜都夠晒
但最慘既係BNO本人藍絲唔去，佢地後代冇得自己去，呢班人真係要幫

即係全面禁止出境，所有香港人只能內循環
經濟即時死亡

exactly
啱啱97後嗰班
好多父母都就嚟退休
點會肯去呀
所以要爭取保守黨盡快自己出條bill
如果出咗bno visa detail
收埋錢就唔好諗再有突破

我估就算重開俾香港淪陷後出世果班申請，都最少要佢父或母於之前係香港永久居民，淪陷後雙非蝗唔合資格..

咁好話唔好聽就算英國再開放申請，前線後生既申請到又點，藍絲父母一蚊都唔俾佢地，一樣走唔到幾多個

你放心，當英國焗住要全派既時候，應該得兩個情況，一係就開拖，到時有咩護照都無用，鎖國邊個都走唔到，有敵國護照更加優先去集中營

二就係如我所講，支那不情願下俾機會香港人自己揀一次，揀咗做英籍就驅逐出境，永遠不能返港（除非支共倒台）老實肯定唔會太多人走，最多一兩成，咁結果仲有大把人留低

推呀

有心走唔會幾千蚊機票都買唔到既，大前題係走到
中共會唔會咁順攤比人走

Private members bill
上到會機會不大吧

點解出境要passport

咁面對現實，藍絲父母唔會去，97後就算申請到，你suppose佢有幾多錢去維持生計，我就當英國唔收你visa錢，咁機票錢同學費生活費呢？

定你期望英國政府要俾埋public fund 去津貼

其實所謂bno visa detail 仲有咩未講，除咗visa fee 同所謂支持到自己既經濟能力所需之外

依家派咗bc先
後生嘅想走就可以隨時走

呢d應該做野先啦，借返d錢再讀

儲返d錢

中共要咁做隨時做到

你要記住，無野緊要得過維持支共權力，除咗政權之外乜都可以犧牲

我覺得交返local fee同可以借student loan好合情合理
EU人都有福利啦 大佬 公唔公道呀

咁當然，我不嬲都覺得走咗先算，唔好未試過就話無可能

我有特區護照咪得

50/50 現在XG咁

上議院唔可以否決下議院架，最多推後一年

港共支共改法律洗唔洗通知我地

十二義士犯法咪又係支共自己加落去

一年冇幾多prívate member bill過到 或討論到
Government bill就話姐

其實國會討論自然會考慮呢D論點架啦, btw輕輕一推支持97後手足

有好過冇既
我十年冇用都特登續返

攞過特區護照等於自認中國籍

咁問題係點申請，面對技上既問題喎，從來未申請過英國護照，英國可能連你少少資料都無，到最尾要問返藍絲父母資料，佢地唔俾一樣係申請唔到

除非求其到填個名同身份證號碼就申請得

要防佢唔承認BNO，到時拎住BNO連check in都做唔到
所以我先續返特衰

Bc 都要交足稅先可以，更唔好講bno

Student loan算唔算public fund都當題外話

依家係英國佬長期走香港人數在先
找數要找突當還利息啦

出世紙應該夠啦

你可以繼續抱住呢個心態，現實係唔係會咁發生又另一回事

97前有皇冠出世紙應該ok，咁97後果班完全無資料，點申請英國護照

香港人應該抱呢個心態同英國爭取

的確係幾難攪
但佢地點算

我會比較贊成政府去幫助半工讀，搵宿舍之類，而唔係開口就係public fund 追數之類

唔係好話直情係唔好聽，97後出世已經唔係英屬，追數理據較弱

國籍傳一代有咩問題
冇得傳先係畸型

唔應該比
應該嚴格審查

衰在藍絲父母揀咗中国籍呢，咁先係問題丫嘛

如果父母黃一早揀咗英籍而小朋友出世響香港淪陷之後，我都贊成小朋友有英籍呀

私人草案全部都係本院二讀通過先會叫秘書處寫條文

咁當然係講緊bno子女啦
冇攞到嘅唔比都好合理

成班 蝗蟲以為祖國grant佐BC 就唔駛坐移民監同交番幾年稅先有社會福利

咁以前啲人坐移民監同補交稅實走出黎屌鬼

邊個話係叫秘書處寫條文，私人草案係要議員自己寫，好多上星期二讀未通過嘅草案已經有條文。

依家祖國找數
冇得同以前相比

咁我想問 如果BNO有咁既特權一落地就infinite leave time remain 同享有社會福利 而引發當地跟足移民規則成為BC 既歧視

邊個負責？

唔通一句話 祖國欠我既

其實做幾年嘢先至再讀書都得㗎
歐洲好多人都係咁
咁到時咪可以用佢嘅local fee
冇交過稅就claim public fund 同local fee
呢樣嘢年冇交過稅嘅白人BC都冇
會唔會太過大諗頭

夠晒啦
依家係英國對自己國民嘅特殊待遇

*呢樣嘢連冇交過稅嘅白人BC都冇

英國國籍歧視咗香港人30年

都平過投資移民啦
投資移民接近1000萬HKD
冇錢, 有5+1比資格你過到去咪又係苦不堪言, 醒下啦
冇錢冇學歷冇專長冇專業, 比你渣BC, 過到去咪又係地底泥
現實D啦

投資移民 2千萬港幣/2百萬英鎊先係門欖

可以推同性婚姻了
有bno可玩直仔

都係果句啦，你覺得work覺得咁諗會開心啲既可以繼續

支那人都覺得俾人歧視咗好多年，所以而家做咩都係天經地義

人地跟住咪要求賠償囉，香港人每戶派一百萬鎊+一間house係基本

其實咁講，要對97後同有bno既或bno後代平等對待係有難度，不論技術上同憲法上，唯有希望其他國家用難民政策去處理，收咗先再慢慢審查

歐盟應該開始做野，希望多啲歐盟國家揀，因為德文唔係人人搞得掂

荷文 法文 德文

未學行先學走

同支那人被歧視爭好遠喎
香港係唯一一個英國殖民地冇經自決移交比其他國家
咁做已經好仆街
連國籍都唔撚比係終極仆街之中嘅仆街

今次反送中
呢班97 後先係主力.......

我覺得祖國會救番灑97前啲人 唔理黃藍 只要係97前就係英國人
理據: 違反支英聯合聲明

老實，咁既結局唔多唔少係民主回歸畫面造成

上一代既廢老加埋英國當時廢信錯支共會改革開放，所以交返香港俾支那

你又要睇返，會唔會係得香港先用租約形式去管治，所以無得公投歸邊個呢？

至於你話國籍，其實我又唔會怪哂英國，始終我地唔知當年中英聯合聲明點傾，中方威脅過用武力，上世紀英國又開始日落，未必有氣有力保護遠東地區，所以被迫交還+唔俾國籍

但你留意返，澳門人藉住葡國護照混入歐盟呢個問題存在已久，加上澳門人少，派葡國護照比起英國全派bc易處理

都係果句，而家派bc俾香港人既話唔會係好兆頭，一係拎完即刻走，一係就唔好拎扮從來都無，敵國公民唔會有咩好下場。

我講既係走唔走同好事與壞事既問題，你果啲追數心態我無介入同討論喇

得新界先係租，同埋係問清朝租關共匪撚事

清咗盤條數要還俾另一個債主？咁你要問返英國點解要還俾第二個喇

問題係如果97後還咗俾所謂手持正本既中華民國台灣，呢廿幾年香港會唔會俾支那武統或者俾國民黨送撚返支共又係另一回事

唔係還係主權移交送俾中共明未

我現實啲，我剩係想知點樣幫到97前後無其他護照既人離開，歷史背景我地改變唔到啲乜嘢

Btw 我都有份FF會變government bill

所以要base on呢樣嘢 追英國交代
仲有一樣嘢 我係好希望有一日英國首相可以為未問香港人意願而將香港送比中共向香港人道歉

現實啲咪拎返國籍法打，1983前香港出世明明就英國公民
所以葡萄牙咪俾晒所有1981（改國籍法）前澳門出生嘅人同子女有葡國設照，你之後改憑咩影響改之前嘅人？

又要送地又唔俾國籍依下先仆街，人地葡萄牙雖然都無公投但人地一次過俾晒葡國國籍，英國佬仲叫佢地唔好俾

The text of the bill is not yet available.

其實好多時Ten minute motion 既bill, 到左second reading都冇全文，就會做唔到落去

同意
條數點都要找

而家重點係藍絲父母下既後生仔女，父母唔認做英國人唔俾資料個後生去申請既話，97後一樣走唔到，都已經未計錢問題

特區上機bno落機

個immigration前照x光已經可以玩嘢啦

冇本bno都得, 內政部有你嘅資料

靜靜地贏就得

藍絲先想拎英國人著數去到再認中國人呀
知唔知英國加拿大幾撚多藍絲呀

當你唔夠中共打要撒走可接受但有咩理由唔俾國民返去英國住？當年大清割香港都唔會唔俾佢地返去大清領土住啦屌

咁我絕對認同喎，我不嬲都覺得加拿大政府同藍絲問題係好嚴重，問題係97前走咗既我估只係少數，到而家先會走既更少，我寧願你所講既情況較多，但係現實可能係藍絲去到發現咩著數都無既時候咪又係返香港

都未計申請果陣點審查，如果父母衰咗仔女都可能一齊衰既問題

英文都唔係好多人掂
就算講hm鬼国都有好多人溝通唔到

仲話移民

關咩藍唔藍絲事，總之83年之前香港出世就係英國公民架啦，依個係英國嘅責任

洗咩去啫。就係講緊83年前香港出生同子女都要有bc，申請咗洗咩去英國。澳門咪咁

BNO本質上係一個身份
你用任何passport入到英國境之後都可以5+1，只要你有bno而個身份

用特衰買機票
身份證出境 冇人知你有bno

英國升學：免費讀公立中小學 移英住近心儀學校有着數
........
公立小學無「一條龍」升中
問：申請BNO簽證後，小朋友在英國讀書便一定免費？
答：不一定，要視乎什麼年級。英國的義務教育只包括小學和中學，當地學生可免費入讀政府公立學校；至於幼兒及學前班，英國政府只給予有限度資助，而大學就肯定要收費，本地生平均每年學費約9000英鎊（約90,960港元）。

問：小學學校怎分類？
答：小學相對簡單，只有公立和私立學校之分。公立學校是透過派位來分配學額，並以「就近入學」為原則，因此如有心儀學校，最好搬到最近的地方居住，增加派位機會。但要注意，英國公立小學沒有直屬或聯繫中學，想享有「一條龍」的升中優勢，就要選擇私立學校了，不寄宿的私校，平均每年學費約1.5萬英鎊（約151,600港元）。

3類公立中學 報Grammar須考「11+」
問：中學學校有哪些選擇？
答：中學原則上也是分公立和私立學校，但在4000多間公立學校中，可再細分為3類，分別是Maintained School、Academy School和Grammar School。Maintained School全英國約有2000間，可以用「有教無類」來形容，總之在屬區（Catchment Area）之內的申請人，學校有學額便一定收，來者不拒，因此這類學校質素比較參差；Academy School全英國也有約2000間，雖然也是透過派位申請，但這類學校有點像香港直資學校，受政府資助之餘，卻有較大的自主度，教學更多元化，有部分Academy School是需要面見申請人；Grammar School則只收精英中的精英，這種中學全英國只有約160間，競爭十分激烈，申請人須參加「11+入學試」，一般在入學前一年的9月（即在剛升讀Year 6時）及11月參與兩輪考試，考核範疇包括英文、數學、語言及非語言的邏輯思維等，成績優秀才可出線。

成績平平 入Grammar靠住得近
問：孩子成績平平，但又想入讀Grammar School，有無辦法？
答：有，住得夠近學校亦有機會。以一間位於倫敦以北，在Hertfordshire EN6的Grammar School為例，每年Year 7只有200個學額，學校一早預留30個學額給政府，又為倫敦Islington區留了20個學額，「世襲」兄弟姊妹位又佔65個，亦有10個學額是專收有音樂才華的學生，另外，經「11+入學試」考入來的，則有65個，最後剩下10個名額，就會落到住址離學校最近的申請學生手中，只要住在學校咫尺之間，就算成績平平，一樣有機會讀Grammar School。

SEN童支援足 度身訂做教學內容
..................

你去英國俾咩國籍你都無用，支那国籍法係唔會承認香港境內香港人有bc，正如英國所講支共唔俾香港人走佢無咩辦法一樣

你所講既83前港人及其子女都有國籍就認同既

總之人唔走就講咩都係假

咁宜家咪講緊走囉，你期望英國佬可以做到咩幫你？
到時咪由鳩啲藍絲父母喺香港自己走

最少ROA

BNO護照只係一本簿
BNO係法律上身份

太誇張
你話ROA都有得諗
而家重新開番冇門檻
今日過法案聽日14億香港人

老老豆豆 當地個堆咪又係費拉廢老
好處就係班垃圾係政治上毫無影響力
最大殺傷力就係你碟飯加料姐

法理上係咁
BNO=英國公民
其他＝支那豬

用港豬既說話黎講 有冇拎過BNO真係超重要

講乜野 邊有咁誇張
兒童權利公約邊條有咁講

比得roa同bc就已經大致上冇分別

有

除咗visa free唔同之外就冇
你係咪講緊ILR
ILR就有分別

第7條

1.兒童於出生後應立即被登記，並自出生起即應有取得姓名及國籍之權利，並於儘可能的範圍內有知其父母並受父母照顧的權利。

2.締約國應確保依據本國法律及其於相關國際文件中所負之義務實踐兒童前項權利，尤其若非如此，兒童將成為無國籍人。

第8條

1.締約國承諾尊重兒童維護其身分的權利，包括法律所承認之國籍、姓名與親屬關係不受非法侵害。

2.締約國於兒童之身分(不論全部或一部)遭非法剝奪時，應給予適當之協助及保護，俾能迅速恢復其身分。

你講緊呢兩條?

已出全文

佢第4條寫所有香港永久性居民都可以申請成為BNO，第5條寫BNO直接有英國居留權，應該都好難過到

bc係永久，roa係鬼，到個孫非英國本地出世未必繼承到

算啦我覺得呢個都多數係引起人注意嗰啲 唔好抱有太大期望

蘋果又話獲下議院跨黨派的一致支持

講就天下無敵姐 真係過到再算 期望越大失望越大

我都覺得係欠97前香港人一本bc
但如果全香港97前出世bno 轉哂bc 仲可以傳一代
咁就到by decent 班人屌

比bno 嘅 頂盡係bc by decent
你地由頭到尾 冇交過税嫁

利申: 外父bbc 嚟 老婆bc by decent
煩緊邊到生仔

開天殺價姐

傻的嗎 你退左中國籍都可以"被申請恢復"

詳睇桂民海案 有瑞典籍都可以被玩殘

Article 7
1. The child shall be registered immediately after birth and shall have the right from birth to a name, the right
to acquire a nationality and. as far as possible, the right to know and be cared for by his or her parents.
2. States Parties shall ensure the implementation of these rights in accordance with their national law and
their obligations under the relevant international instruments in this field, in particular where the child would
otherwise be stateless.
Article 8
1. States Parties undertake to respect the right of the child to preserve his or her identity, including nationality,
name and family relations as recognized by law without unlawful interference.
2. Where a child is illegally deprived of some or all of the elements of his or her identity, States Parties shall
provide appropriate assistance and protection, with a view to re-establishing speedily his or her identity.

BC by descent 個仔女係非英國出生都係無BC

BC同BNO with RoA 唯一分別係免簽

而且你BNO有RoA 後可以之後登記做BC

BC by descent 個仔女係非英國出生都係無BC

更正呢條係有exception
無記錯係BC by descent 係英國住夠3年非英國出生都可以拿BC

或者父母雙方都係BC by descent 下一代會stateless 都可以拿BC

痴撚線
當年冇申請都可以申請返
邊度有得反對
唔申請既多數係藍絲

一定個個搵晒藍絲做擔保人

當年未夠18歲個d又要俾你被藍絲

要怪就怪你父母係藍絲

Parliament TV今晚有冇直播二讀？

怪咗又點，殺咗自己藍絲父母？屌你老母！五毛！PR狗！

乖乖地做中國人

弱智
我當年得2歲都有申請bno
好彩父母有遠見

其實直接比返BC比揸CUKC + 1983年前出世個班人同佢地直系親屬

+

比1983年後+ 1997年前 揸BNO班人及直系親屬申請5+1 scheme

咁樣分兩條隊會唔會好啲

有人反對，下年1月15日再二讀。

錄影

1983年前出世個班人其實英國更加想分隊
有錢特快
冇錢咪撚嚟

Conservative ?

邊個提出

不過有CUKC身份個班 正路真係需要比返個BC佢地
佢地本身就係BC身份 但格硬比人降格做BNO
不過我諗CUKC直接比BC依個機會都唔大
英國佬都似應該直接用5+1 apply曬落所有BNO持有人到

樓豬典睇

5＋1最仆街係97後仔女冇得自己起行
我覺得cukc嗰班要直接比bc＋仔女bc

反對個條友自己提1月15號二讀？
唔係好明

1983年前出世 or CUKC 兩個歷史問題都冇英國人跟進，
睇怕冇乜機會翻案
英國多數以 BNO 5+1 visa 了事

點提出
我都反對

所以唯有睇下97後嘅手足可唔可以靠CUKC平權
如果可以 CUKC平權到嘅話 97後嘅手足就唔需要拉埋啲藍絲父母直接拎BC起行

冇影到邊個反對，係提案人講下次二讀日期。

點解過唔到？

就算唔係藍絲都好多父母唔肯走
我當98年 正常父母都50幾60 有幾多肯呢個歲數走

都冇人搞 CUKC平權，所以搵個BNO結婚 5+1 啦

我覺得將跟進返CUKC呢個歷史問題有難度。

要知道CUKC呢個身份唔只香港有，係所有當年英屬殖民地嘅臣民都係CUKC。如果而家將當年CUKC護照持有者變返晒BC嘅話，受惠者就唔會只有香港人，而係當年所有英屬殖民地嘅人。斷估英國都無可能突然畀咁多人一個英國公民身份人掛

香港可以回歸中華民國!
香港可以由英國繼續統治!

但係香港從來都唔屬於支那人民共和國!!!

唔會有呢個問題
之前嘅英國殖民地獨立就會冇咗英籍
香港唔係獨立 又唔係公投話要歸中
先會有呢個問題
CUKC個問題係83年之後轉晒BDTC
而2002年啲BDTC都已經平返權
香港嗰啲就變晒BNO

仲有 BDTC 後來2002年轉咗做 BOTC
而BOTC 又有條例可以轉 BC
所有大部 BOTC 都變哂 BC 啦
淨低香港班人做BNO

重啟申請。重啟申請。重啟申請。
希望下次有好消息

私人草案有一個人反對就收皮，證實到有人反對應該下次都過唔到

仲未知邊個臭閪反對

何止新殖民
14億支那豬一人一本啦

咁BDTC

當年我幼稚園都要陪老母罰企成個上畫先申請到BNO

感謝英國🇬🇧

其實咁幾好，至憎啲人2邊走。

permanent resident of (British) Hong Kong 唔係 permanent resident of Hong Kong Special Administration Region

怕你睇唔明先俾返你
97後香港喺法律上會標明hksar

我只係講事實英國政府法律上會標明政體
如果用Hong Kong個政體係英屬嗰個

大家可以參加Twitter戰線，向MP反映下㗎

隨着殖民地脫殖獨立，英國海外領土大幅減少
BDTC已由BOTC取代，並且可以居英

上Twitter同MP講啦，係度擺低粒膠有乜嘢用

但係用is, 唔係用was喎

屌你， 你有冇睇過你share出黎條link

咁梗係要反對，
潛在有14億支那狗有得去英國(對於支那狗黎講，香港身份根本可以用錢買， 無錢就排單程證)

手足起碼可以去澳加日台